[警世文] 各位巴打 !! 一定要照顧好自己棚牙啊 !!!!!!!!!!

本身自己都好耐無去牙醫度check，因為唔洗牙都算白，就掉而輕心

利申返而家既狀況，有7-8處蛀牙，同埋本身一年前左右，第一小臼齒咬到硬野崩左，痛左一晚無事，就一直無理到早排同一個位又咬到，神經痛到想死個陣隻牙已經接近無左40%左右

大家如果咬崩左隻牙，一定一定要盡早去睇牙醫呀!!!! 因為一穿左洞，d細菌就仲易入去，本身蛀牙會變到仲嚴重，拖耐左，用既錢就會幾倍幾倍咁上去

同大家講下，好似我呢個情況，無左大部份牙齒，就到神經線，可以點做? 無錯，就係杜牙根過程好似下圖咁，簡單黎講，杜牙根= 殺死你隻牙入面既神經，變左死牙就唔會痛

話說小弟琴日就去左杜，d姑娘都幾好笑容，個醫生都好pro咁，同我講解要分幾次做，一次開牙放藥，一次拔神經線.....etc，咁我撚識咩，咪係咁5555

醫生話同我打麻醉藥，本身我想話唔撚使啦，我好忍得痛，之前睇骨科連屎眼都比人用力捅左成分鐘，但個醫生話第一次會好痛，咁我咪是但

一開始打左藥，塊面都會有d感覺，慢慢開始麻，然後醫生開始鑽鑽鑽鑽鑽鑽鑽
中下程度既神經痛，仲接受到，係心理上淆底，我心諗: 濕濕碎 直至醫生攞左呢條野出黎.....

hey, what up man? 這是什麼? 停手呀喂!!!
醫生係咁用呢枝野插入牙齒深處，勁用力咁上下磨擦，1枝仲唔夠，足足3-4枝!!!!!
全身唔敢郁，個心臟feel到係咁跳，但其實唔算超痛........

最後埋單，$4500+ 未來整牙冠= 1萬左右，真係請各位巴打多多注意牙齒健康，因為如果我一早去醫，完全唔使杜，可能用既錢都少好多

總結
1) 定期去牙醫度，因為就算你d牙好白，無牙痛，好大機會腳根位都有蛀，肉眼係睇唔到的，初期有都好容易搞

2) 一定要刷牙，唔好太大力，而家晚晚用緊漱口水，唔知有無用，反正做左先

3) 甜同酸既野戒唔到架啦，盡量少吃吧

4)咬崩左隻牙，一定要快d去睇牙醫，再唔理隨時要杜

5)嚴重牙齒問題就唔好貪平，咪撚返大陸整牙!! 我自己都有考慮過，但來回咁耐，精神上會好累，同埋牙就一世既，你話淘寶食物/衣服，ok， 但大陸醫院整衰左你就一世，香港醫生整衰左你，你仲可以搵東張西望屌7佢

之前都差少少要杜牙根 跟住照片話其實可以試下補(補到) 之後每年check一次牙洗一次牙

Check牙一定照片唔用肉眼試 一張片150-200(2張)但可保平安

推 大家要照顧好佢

巴打你真好彩，我杜之前其實都有補過
雖然外觀靚仔返，但事後入面d神經痛到爆炸，無辨法先杜後生仔邊個想無左隻真牙
不過聽醫生講，而家基本杜完，個牙冠用2-30年都ok

thx.搵日check下

好多人根本唔識刷牙
淨係拉鋸刷,藏晒牙石
又成日夜晚唔刷牙
夜晚瞓左冇口水分泌阻止細菌滋生
朝早刷都補唔返

見到支嘢都牙軟

四隻大牙都杜晒

Lm

巴打唔計衫，已經帶左4萬蚊係身
而家食野使唔使就力？

我好似中學已經杜晒
又唔覺有咩事 牙醫話要框唔係會甩
我又冇框都好有力
平平安安過左十幾年

屯門有無邊個牙醫補牙 洗牙好介紹？

有杜幾隻。

唔好到牙痛先去睇牙醫，牙感覺到痛，蛀牙位已經到神經。其實蛀牙好易有，好早檢查到，好易補到就無咩事。

窮撚係大陸整

你嗰碌嘢插好幾次
我記得我之前都要去幾日做同一樣嘢
話要確保啲神經杜死曬
如果唔係第時又再痛多一次要成隻牙剝咗佢
遲啲套咗牙冠用牙線去嗰個位嗰陣時小心啲
如果唔係又甩咗出嚟又要再整過